\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}

\title{Indução Matematica}
\date{} %Opciona
\author{GRR20211795}

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional

}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    P(n)
}

\def \quantificador{
    \forall n \in \mathbb{N}
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    P(k)
}

\def \base{
    0
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    P(a+1)
}

\def \desenvPasso{ 
    \subitem   \dots
    \subitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, temos que \dots 
    \subitem   \dots 
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{0\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem   \dots \\
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}
\end{document}

